Il existe deux types d'idghaam liés au tanween et au saakin noon : l'idghaam avec ghunnah et l'idghaam sans ghunna. Pour le ghunnah, veuillez vous référer aux leçons précédentes.
ر, ل sont des lettres pour l'idgham sans ghunna. La seule différence est le son ghunna. Lorsque nous appliquons la même règle ci-dessus, nous ne faisons pas de son ghunna. Cela peut sembler difficile à articuler, mais c'est certainement plus facile à appliquer. Il suffit d'imiter les exemples ci-dessous et de se concentrer sur les points de couleur rouge pendant que vous le faites.
(ل,ر) + (نْ ou ـًـٍـٌ)